# Небольшая подборка различных скриптов на PHP и JS

- randomUser - скрипт для Node.js для генерации аватарок через какой-то сервис, написан во время завтрака. Пруфы и мануал прилагаются (см. ридми в папке)
- ajaxCalc - написанный еще в 2018 году jQuery плагин расчёта стоимости услуг через AJAX по множественным параметрам для сайта CBSCG.ru. До сих пор применяется, несмотря на то, что дизайн сайта уже дважды сменился кардинально. Принимает HTML селекторы ввода и вывода и делает магию.
- amoPipelines - модуль для amoCRM, позволяющий скрывать от разных менеджеров разные воронки продаж (незнание - сила!). Похожее решение в маркете Amo стоит около 10 000 рублей + ежегодный контракт с интегратором, я за пару вечеров сделал дешевле (2018 год).  
- groups.php - довольно некрасивый скрипт, написанный в августе 2020-ого. Суть проста - достаёт из разных групп в CRM Bitrix24 определённые задачи, извлекает из них данные, скачивает файлы с облака Битрикса и загружает это на сайт клиента. Применение - https://www.mechtaevo.ru/stroyka/ - автоматизация списка активных строек. Код ахтунг! Но когда задача разрослась и пришло осознание, что надо было делать класс - уже было лень рефакторить то, что никто никогда трогать не будет.
